割地予內地司法管轄 大律師何旳匡：明顯違憲

大律師何旳匡認為，政府公佈的一地兩檢方案明顯違反《基本法》，如《基本法》18條列明，全國性法律除《基本法》附件三外，不在香港特別行政區實施，他指港府單單透過設立內地口岸區，便可實施內地法律，他指看不到香港政府有何權力這樣做。

政府亦指內地口岸區的司法權屬內地法院，何旳匡認為《基本法》第19條列明，香港發生的所有案件，香港法院有終審權，他看不到為何香港部分地區劃作內地口岸區後，可將香港司法管權交予內地法院。他認為是次方案明顯違反《基本法》，若有人提出司法覆核，會有合理勝算，但至於到會否引發人大釋法則難以估計。

他認為按方案，日後若有市民在內地口岸區高叫如「平反六四」或相關帶有政治色彩的口號，亦有機會被內地機關以內地法律，如「尋人滋事」、「煽動顛覆國家政權罪」等罪名作行政拘留，「香港市民本應享有基本人權，不受任意拘留，但如果（口岸）劃咗出去，大陸係行緊行政拘留法，咁隨時可以未經審判都可以被行政拘留。」

違憲有乜所謂?

你一JR佢, 佢就釋法話係無問題

根本係殖民體制下, 宗主國可以想點就點

特司政府全力爭取一年釋一次法

賣港浪接浪

而家香港已經係人治地方，講法律其實係隨心所欲

你話違？ 佢未釋囉

Cls

釋法囉有咩問題

cls

釋法lor
吹牙

釋法即可解決

釋法難睇啲

大陸釋法你吹呀
基本法 WFC
今時今日仲信中共會遵守一國兩制
果個唔係低能就係白痴

賣港項目成熟一項推出一項

同共產黨講法律
咪即係同新Beyond講法律

就係特登搞呢啲灰色地帶，一有事就釋法，跟住任佢噏，搞掂

後者仲守法過共慘黨啦屌